解放軍4架轟6進駐興寧機場 距台僅450公里

台海局勢因兩岸關係轉差而升級，中方頻頻部署沿海地區的軍事力量。以色列商用衞星公司ImageSat International（ISI）周一（4日）在社交平台Twitter發文指，本月初偵測到解放軍4架轟6轟炸機進駐廣東興寧機場，距離台灣僅450公里，屬近年來首次。台灣的國防部發言人陳中吉周二（5日）表示，台軍24小時掌握海空動態，三軍各部隊皆能對周邊狀況即時應處。

從衞星照片可見，4架轟6整齊地停放機場內，該公司更製作地圖標示了機場與台灣海岸的距離，可見相距甚近。

台灣的國防部發言人陳中吉表示，這是外國商業衛星網站所揭露的訊息，國防部對於周邊海空狀況，一直都是秉持「堅守崗位、保持警覺」。該部日前曾表示，解放軍轟6於上周三（2月27日）下午，由廣東沿海基地起飛，經巴士海峽朝南航向南海後折返，進行「遠海長航」訓練。

從衞星照片可見，4架轟6轟炸機停放在機場內。（互聯網）

古董垃圾...未過中線就收皮啦

未出擊就知道你喺邊
想點做炮灰，講黎聽吓！